{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062451",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동해 삼화사 삼층석탑"
    },
    "text": "1990年5月31日に江原特別自治道文化財資料に指定されましたが、1998年4月6日に宝物に昇格指定されました。現在、サムファサが管理しています。三和寺は642年(新羅善徳女王11年)慈蔵律寺が創建し、黒蓮台と呼ばれていましたが、864年(景文王4年)、梵日寺が再び寺を建てて三公庵と呼び、高麗太祖の時に三和寺に改称されたと伝えられています。その後、数回の焼失と再建を経て1977年双龍セメント東海工場の石灰石採鉱権に含まれ、現在の武陵渓に寺を移しました1979年12月2日に石塔を移転し、大雄殿の右下に設置しましたが、亀裂が生じ続け、伽藍配置に合わず、1997年4月25日に現在の位置に再び移転するため石塔を解体する過程で上層基壇の中心部から木箱が発見されました。木箱の中から鉛石(こけし)の小型塔25基と青銅製台座の破片2点、鉄片6点などが出てきましたが、ほとんど原型が損なわれていましたこの塔は644年(善徳女王13)に建立されたという説がありますが、基壇部の構成、別石の塔身壊任、屋蓋石の造成様式と手法などから、新羅時代末期の9世紀後半のものと推定されます。全体的にバランスの取れた端正な姿で、2階の基壇部と3階の塔身部で構成された高さ4.8m(刹柱を除くと3.6m)の石灰岩石塔です。石材の特性上、風化が激しく、部分的に毀損された部分はありますが、基壇部から刹柱までの全体像が比較的よく保存されています下から地台石、基壇部、塔身部、相輪部の順に構成されていますが、4枚の長台石で構成された地台石の上に比較的高い基壇があります。基壇部は2段に積み上げられていますが、2段の重石には各面に柱1本と柱2本ずつ刻まれており、2段の低い塊があります。上層基壇の甲石の上には別石の塊任石を挿入して塔身を支えています",
    "QA": [
        {
            "question": "三和寺はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1990年5月31日に江原特別自治道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "三和寺は宝物に昇格指定されましたか？",
            "answer": "はい、1998年4月6日に宝物に昇格指定されました。"
        },
        {
            "question": "現在、三和寺は誰が管理していますか？",
            "answer": "現在、三和寺はサムファサが管理しています。"
        },
        {
            "question": "三和寺の創建はいつですか？",
            "answer": "三和寺の創建は642年(新羅善徳女王11年)で、慈蔵律寺として建てられました。"
        },
        {
            "question": "三和寺は何度か焼失と再建を繰り返しましたか？",
            "answer": "はい、三和寺は何度か焼失と再建を繰り返しました。"
        },
        {
            "question": "1977年に三和寺はどこに移転しましたか？",
            "answer": "1977年、三和寺は双龍セメント東海工場の石灰石採鉱権に含まれる現在の武陵渓に移転しました。"
        },
        {
            "question": "木箱の中から何が発見されましたか？",
            "answer": "木箱の中からは、鉛石(こけし)の小型塔25基と青銅製台座の破片2点、鉄片6点などが発見されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔はいつ建立されたと推定されていますか？",
            "answer": "この石塔は新羅時代末期の9世紀後半のものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "石塔の高さは4.8m(刹柱を除くと3.6m)です。"
        },
        {
            "question": "石塔が風化している部分がありますか？",
            "answer": "はい、石塔は風化が激しく、部分的に毀損された部分があります。"
        },
        {
            "question": "石塔の構成はどうなっていますか？",
            "answer": "石塔の構成は下から地台石、基壇部、塔身部、相輪部の順になっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 554,
        "QA": 404
    }
}